金庸去世 其父在中共鎮反運動中被槍殺

金庸原名查良鏞，浙江海寧袁花鎮人，出生於1924年3月10日。

據公開資料記載，海寧查家在清代是望族，曾有過「一門十進士，兄弟三翰林」的盛況，被康熙帝稱為「唐宋以來巨族，江南有數人家」，並賜以「澹遠堂」、「敬業堂」、「嘉瑞堂」等匾額。

到查良鏞父親查樞卿這一輩，查家家道依然興旺。查樞卿畢業於震旦大學，受過西式教育。

1914年，查樞卿與徐祿結為夫婦。徐祿是徐志摩父親徐申如最小的堂妹。徐家是海寧硤石古鎮一大富商，祖代相沿經營著醬園、綢莊、錢莊等。

成親以後，查樞卿與徐祿先後生下查良鏗、良鏞、良浩、良棟、良鈺等五子二女，查良鏞是老二。查良鏞出生時，查家有3600畝田地，租戶有上百戶。

1937年，日本入侵江南，查樞卿的家鄉袁花鎮慘遭轟炸，查樞卿夫婦帶著全家逃難，途中徐祿得急症病亡。當時，13歲的金庸尚在嘉興讀書。查樞卿隨後再娶顧秀英為妻，他們又先後育有四子二女。

中共1949年10月建政，數個月後，中共就開始了「鎮反」運動。而當時的查樞卿被中共定性為「黑五類之首的地主與惡豪階級」。

隨即，查樞卿遭中共批鬥後在家人面前被處決，他的全部家產被沒收，只剩下兩間老屋。

查樞卿被處決後，他的家人還被要求補償中共政府槍斃他的子彈費：1角人民幣。查良鏞撰寫的《金庸大傳》有提及他父被冤殺的情節。

查良鏞的繼母顧秀英無力撫養幾個子女，無奈之下，想要賣掉老屋維持生計，但被中共扣上「地主婆要反攻倒算」的帽子，並遭到公審和鬥爭，被毒打三天三夜。顧秀英身上留下的傷痛折磨了她一生，她於1989年去世。

而查良鏞本人並沒有受到中共歷次政治運動的迫害。這是因為他1946年曾任《大公報》國際電訊翻譯，1948年被調往《大公報》香港分社，隨後移居香港。

查良鏞曾說，父親被殺當然是難以想像及接受的悲劇。當時，查良鏞已是成名的武俠小說家，他從1955年開始至1972年封筆，以金庸的筆名在17年間共撰寫了15部膾炙人口的小說。

1981年7月18日上午，中共中央副主席、軍委主席鄧小平會見了時任香港《明報》社長的查良鏞。據中共官媒說，查良鏞是鄧小平再次上任後「第一次接見的香港同胞」。

期間，鄧小平主動提及查樞卿被處決的事，並要求查良鏞「團結起來向前看」；查良鏞點點頭，說：「人入黃泉不能復生，算了吧！」

不久，中共浙江海寧縣法院撤銷31年前的原判，宣布已被槍殺的查樞卿無罪，是「錯案冤案」，並給予「平反」。為此，查良鏞還專門寫信表示「感謝」。

有評論說，中共殺害了成千上萬名小地主，鮮少有給平反的。查樞卿被平反，是因為查樞卿生了一個成名的武俠小說家查良鏞。如果中共不給平反的話，查良鏞在香港會亂說亂罵亂放。在武俠小說中，他就常「指雞罵狗」。

父親被平反後，查良鏞1985年出任香港基本法起草委員會委員，1995年擔任香港特別行政區籌委會委員；2009年擔任中共作協第七屆全國委員會名譽副主席。

報應

北佬始終係愛國
大中華膠

you can't beat them，join them

是「錯案冤案」，並給予「平反」
殺佢老豆
攪佢全家
之後SOR9RY
67 都比人攪
自己就成日幻想咩大俠...
明明自己最清楚共產黨本質
....唔識點講

九十幾歲先死都叫報應
唔怪得d壞人咩都唔驚啦

仲要平反是因為

條友有統戰價值

支共建黨後 一大堆死的人

好多都

睇返佢生平
都係不停信錯共產黨，不停比共產黨撚

自己個老豆比共產黨殺死, 大仔因為自己而自殺死

賤民無權無勢
理撚得你全家上下比人爆菊強暴斷手腳咩

仲要衰d講句

鄧小平果句 連道歉都唔係

咩向前看

我看你老母

1946年金庸任職大公報

1949年後其父被殺

不孝子

嗰陣鬥地主鬥得幾癲
唔應該話係報應
應該話 奶共都救唔到佢老豆

老豆老母咁樣比人搞都仲向仇人示好
呢啲唔係以德報怨
係 on撚柒鳩

支那人奴性，殺父之仇不共戴天

咩俠之大者為國為民
寫得出呢D
但自己就攀附中共...
BTW
咁郭靖其實會唔會去報殺父之仇既呢

老豆比共匪殺都仲要奶共,

一係佢個人天生賤種, 一係佢就勁憎佢老豆

有心想做郭靖, 但身體很誠實地做咗楊康

楊康認賊作父係金庸自己寫緊自己

真係好撚正確

94歲壽終正寢，名成利就，咁都算報應

咁又冇得咁講嘅，做壞事就話有報應啫

46年共匪都未顯露真面目，鬼知佢之後會變到咁仆街咩

我一直相信
中國人係
善有惡報
惡有善報

折墮到日日上連登打發時間信有報應既人

仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人

即然畀咗一毛錢子彈費，有冇攞返子彈頭記念？

舐共多是讀書人

25 狗

又未必，又唔見倪匡係咁

唔講佢８０年代投共。全家５０年代初，俾共匪批鬥再殺埋老豆，當時重可以係大公報做幾年，之後先離開，佢都算係極品

向錢看

倪匡就真係由頭反到尾
唔似查生咁跳黎跳去

君子報仇,十年未晚

可惜查大俠英年早逝

震旦大學？？

果陣子彈咁平?
1毫子人民幣

可以用返，點會賣比你

冇彈出彈入呀，一直都咁舐共。50年代仲寫電報返北京睇下有冇一官半職比佢做tim。

唔係中共，佢就唔會嚟香港發展，亦唔會有今日。

陶傑話佢係生 cancer

都唔係嘅
好似64個時有屌下鬼
不過回歸前又返去

1949前大公報真係新聞機構，之後比中共搶左先變成而家咁！

64個時，梁振英都登報啦、文匯報都開天窗啦、許家屯都走佬啦，邊有得講

個個年代份大公報反共嫁喎

所以689都係跳出跳入

話佢真係公正，純粹係唔同國民政府扯貓尾。但所謂不黨不私不賣既年代，大公報都成日登啲同情左翼文人同共軍啲消息，有種被滲透既感覺

你講野啦。大公報組織記者團訪問蘇區登埋啲紅軍通訊幫手宣傳tim呀

彈殼就用得返，彈頭打到人變咗型就用唔返

變左型將就下照用，收五仙

佢黎到香港係外省人，不論香港同台灣既外省人都特別有大中華情意結。

如果香港人對故土都有咁既情意結就好

查良鏞呢種將仇人當恩公既人香港一地都係
咁多年以黎上一輩既香港人都係大陸同佢經歷過一樣野
但今日奶共最勁就係呢班人

on撚9 爹親娘親不及毛主席親呀
主席叫到推老豆老母去死算係咩

咪撚咁痴線啦

傻狗
你老豆老母唔會放過你
認賊入父

震旦大學

奶共富貴不可限量

查樞卿畢業於震旦大學

係邊？

上海。執左啦。復旦前身

時窮共狗現！

一一垂江青

當年成個美國上至政府下至民間都比共產黨呃左, 以為佢係大公無私, 文人又一般都係鋤強扶弱, 會favour 共產黨都係可以預見到既事

屌，連登仔唔識野。
查生先係真本土，左右逢源，香港人既終極偶像

美國有心捧共產黨姐。大大個蘇聯擺在眼前，點會唔知共產黨係咩料。不過比老蔣統一中國，就好影響美國係亞太區盤數了。

人品 仆街到極點